% @Difficulté 1
% @Canopé https://www.reseau-canope.fr/notice/des-maths-ensemble-et-pour-chacun-2nde.html
% @Niveau 2nde 
% @Theme Statistiques
% @SousTheme Fréquences
% @SousTheme Fractions
\begin{exercice}[Titre=Quelques statistiques,Source=Canopé]
Calculer les fréquences associées aux exemples suivants:
\\\textbf {a.} En 2000 a eu lieu un recensement en Suisse. La population a été estimée à $\num{7  300 000}$ personnes dont $\num{4 650 000}$ parlaient allemand (source : OFS). Quel pourcentage de la population parlait allemand ?
\\\textbf {b.} Au 1er janvier 2018, il y avait en France $\num{34 598 000}$ femmes et $\num{32 395 000}$ hommes (source : Insee). Quelle était la proportion d'hommes ? Quelle était la proportion de femmes ?
\\\textbf {c.} Au Canada, en 2011, la langue parlée le plus souvent à la maison était (source : Statistique Canada) : l'anglais pour $\num{22.0}$ millions de personnes ; le français pour $\num{7.0}$ millions de personnes ; une autre langue pour $\num{4.2}$ millions de personnes. \\ Quels étaient les pourcentages correspondants  ?
\\\textbf {d.} Voici les résultats au bac d'un lycée général, avant la réforme. Quel était le pourcentage de réussite au bac de ce lycée, toutes sections confondues  ? 
	\begin{itemize}
	\item ES  : $32$ reçus, $3$ ajournés (c'est-à-dire $3$ ayant raté l'examen)
	\item L  : $18$ reçus, $1$ ajourné
	\item S  : $48$ reçus, $7$ ajournés.
	\end{itemize}
\end{exercice}

\begin{Solution}
 Correction à rédiger
\end{Solution}

% exercices à améliorer à partir de https://www.intotheminds.com/blog/50-statistiques-france-francais/#:~:text=62%25%20des%20Fran%C3%A7ais%20se%20lavent,apr%C3%A8s%20%C3%AAtre%20all%C3%A9s%20aux%20toilettes.&text=39%25%20des%20Fran%C3%A7ais%20ont%20un,suffisant%20pour%20tenir%20une%20conversation.&text=83%25%20des%20Fran%C3%A7ais%20ont%20peur,changement%20climatique%20pour%20leur%20pays.
% https://www.lefigaro.fr/voyages/guides/chemins-de-compostelle-ces-statistiques-etonnantes-sur-le-profil-des-voyageurs-20220513
